【專訪】被控 7.28 上環涉暴動罪名不成立 「赴湯杜火」身旁 17 歲少女的願望

甫開庭，法官郭啟安立即宣佈裁決結果：「就第一項控罪暴動罪，第一被告，不成立，第二被告，不成立，第三被告，不成立…」

17 歲少女小蕊眼淚已忍不住。她與「赴湯杜火」夫婦激動擁抱啜泣。

去年 7.28，小蕊在警方驅散一刻，遭催淚彈燻至淚流滿面，湯氏夫婦扶起了她，以生理鹽水幫她洗眼，三人被追上的「速龍小隊」截停，繼而被捕。他們本來互不認識。這一扶，改變了三人的命運。

小蕊說，湯氏夫婦是她生命中「好好好好重要」的人（她真的說了四次「好」）。「基本上次次見到我都當我係女，問我日常生活點。」小蕊甚至笑言兩人是她的「再世父母」…

「7.28 將我哋 44 個人拉埋一齊，其實個個都唔可以分開。」

他們經常相約到湯氏夫婦經營的健身房「做 Gym」。湯太教女生用瑜伽墊、瑜伽球，做一些輕鬆運動，湯生則教男生健身的正確姿勢。小蕊笑說：「其實我唔係想去做gym，係睇人做 gym。」他們也會跟夫婦的愛犬玩耍，甚麼案情、煩惱都拋諸腦後，「氣氛一啲都唔凝重㗎，好似一家人開 party 咁樣，成個畫面好溫馨、好搞笑。」

小蕊年紀最輕，在這「大家庭」中，得到眾人的疼愛。大家幾乎不會呼其名字，總愛叫她作「16 歲」，小蕊曾反駁：「但係我 17 歲喇喎！」其他人會答：「你永遠都係我哋嘅『16 歲』，就算你 66 歲，你都係『16 歲』。」

真係好似一家人咁

好感人

嗚呀

呢啲就無人推移民就一大班

湯氏夫婦真係好好

低調啲啦
趁走到去下旅行先

好人一世平安

人人都諗定後路係咪叫人之常情

當妹妹係女咁

我又相信返人類啦

性幻想做英軍都唔理。睇完移民post心灰

BNO可唔可以參加英軍？

手足，有時間要快啲去旅行啦

政府仲可以上訴㗎
靜靜地去埋旅行先講

妹妹 你好勇敢

推, 有愛

好感動

係愛啊

呢段專訪好感動
我要所有人都齊上齊落

可喜可賀
小妹妹逃離毒爪

兩公婆真係好好

湯氏夫婦經營的健身房:

pinned
日後要多多支持

大家覺得律政司會唔會窮追猛打上訴？

推

好人好事

十六歲

屌 睇到喊撚左

想保護個17歲妹妹

呢單控方實在太柒
灰色地帶都無
就算咩官都無可能判成立

佢哋咩都做得出

呢個就係香港人
大家都係手足，自己人
只要有能力就會幫有需要嘅手足
因為大家都係香港人

赴湯蹈火

真香港人守望相助

你永遠都係16歲

Push

睇返呢啲po啦咁

push

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

應該試多其他幾單先，睇下搵唔搵到case 贏到，將來做案例

真正香港人就係咁有人情味而又善良

推光復香港 時代革命

睇完好感動
我會多d去做gym架喇

上環邊度

原來佢哋四十幾個都識得

728個一波前線只係鳩退
有啲咩告

上環偉興商業大廈6樓

睇到喊撚左

喊左

都係妹妹

好有愛

香港民族

唉

S.O.S 我朋友有嘢想講

留名

入去推

感動

好人一生平安

真係好感動

患難見真情

可喜可賀 希望往後同類案件 結果都一樣

自辯真係好叻女

一家人

好叻嘅小妹妹

我都係
眼濕濕

唔懷疑DoJ係仆街。但係再攪呢單就要懷疑佢地智商

同一日被捕

講佢父母終卡睜開眼講事實果度
開始睇到眼濕濕

DoJ同警察都係一擔擔㗎啦

佢兩公婆真係好好

呢單好難，要上高院會有陪審團但本身都無乜理由入佢地，輸埋仲會變區院案例，影響後面每一單
我覺得DOJ輸唔起唔會上訴

咁就一年

對夫婦香港人典範

佢地勁nice

諗起《小偷家族》

Gym其實都不乏黃嘅選擇
大家千萬咪去藍gym
中上環友幫襯下湯氏夫婦啦

正常香港當然放心
但依家唔正常
當然希望我杞人憂天